TRANSCRIPTION: KZOO_AUDIO/2023-03-18-06H00M.MP3
--------------------------------------------------------------------------------
【青春グラフィティ】青春のテーマは卒業あるある。鹿野坊さんからメッセージが届きました。私の場合は会社規定による60歳での定年退職、現役からの卒業でした。総別会で
は乾杯の後、式死への寄せ書きや記念写真で盛り上がり、男性の会社員たちによって私の体はあっという間に2回3回と宙を舞いました。どうあげという生まれて初めての経験に
感動とともに忘れられない1日となりました。おそらく、中野さんは部下とか後輩とかご同僚から本当に忍ばれて尊敬されていたんでしょうね。今は第2の人生を謳歌していると
いうことで、引き続きあのグラ族でいていただきたいなと思います。ありがとうございました。風が踊るグランドベンチの隅誰かがほら忘れていたわユニポーン汗にまみれあちこ
ちあふれかけてドルドルと涙が出たねえ、事も立てず過ぎてく青春にはさよならがいっぱいねえ、楽しい日々お願いこのままStay Stay Stay Stay時よ動かな
いで私はまだあなたに好きですって打ち明けてさえいないよカバンの中詰め込む光と影手帳にそっと挟んだあなたの写真夢と恋の違いに気づく頃は制服じゃもうないでしょう誰も
ここに二度と帰ってこないのよ優しさがいっぱいねえ、せんせやる心思いでこのままStay Stay Stay Stay連れていかないでねあなたの胸制服のヒンボータン
約束よねえ、私に卒業しきれ私にあの頃青春グラフィティ70'sコネクションパーソナリティの岡田宮子です。3月18日土曜日東京ですが、どんよりです。まるで青空が見え
る気配はないといった感じで、ちょっと高さ150メートルなんですけれども、周り白く景色が煙っている感じですね。僕らもせっかく咲いたのに私っていう感じなんで、こんな
に寒くてどうしたらいいの?って思ってると思うんですけれども、その分長持ちして私たちはお花見を少し長く楽しめるんじゃないかなと思っております。YouTube 井上
さんが有休休暇取得でお休みで参加をしてくださっています。ペケドンさんも、2時から仕事ですがちょくちょく聞いて頑張ります。お仕事頑張ってください。それから、虎パパ
、雪の写真撮影を中断して帰宅。長の雪が降ってるみたいですね。青葉ライオンズさん、新横浜をうろうろしています。何をしてるんだろう?それから、サービス残業さん、宮古
姉さん、配長スタンバイOK。どこで聞いてくれてるのかな?そして、ジョエツの東港さん、さっき名前言いましたよね。フッチさんも参加してくれてます。夏木さんもありがと
うございます。夏木さんも先週のあの絆の方にメッセージをいただきました。リプルさんも、アスランザラさん、旅人さん、スワノチャコとオトさんの名前言ったかな。ヨッパの
ヨッチャンも、今っぱり四国ですよね。ご参加ありがとうございます。そんな感じ。あ、りんこさん、熊本から。ネギの分け木さん、間に合ったということで、一時に、一時ジャ
ストに着席をしてくださいました。この後も皆さんのコメントなどお待ちいたしておりますので、どんどんご参加ください。パイパーさんも参加。七節さんも。はい。そして、初
メールが届きました。こちら、ラジオネーム、竹さんです。いつも楽しく配長しています。マレーシアとシンガポールに住んで14年。来月から本帰国で日本で仕事になりました
。今、福岡からシンガポールに向かう機中からメッセージをしています。フィリピン上空を通過中。リスナー歴は浅いですが、毎週土曜日が楽しみでした。日本に帰っても聞きま
すね。ということで、竹さん、ありがとうございます。あの、今、すごい時代ですよね。飛行機、ね、あの空の上で、番組聞けちゃうっていうのが、私はあまり大きい声でもいな
いんですけれども、もう数年前、ニューヨークから帰って来れなくなった時に、あのちょうど1時、土曜午後1時、日本時間ね、土曜午後1時、あのくらい始まったぞって言った
ら、あの、アリスとキンちゃんと、それから滝戸もはるさんが、ちょっと震えるような声で番組を始めてくださって、それをアラスカ上空で聞いてたっていうね。で、その時のF
プロデューサーに、お前、本当にアラス海に今飛んでんのかって言って、写真送ってこいって言われて、で、あのスピンの写真、ちょっとワイン飲んじゃってたんですけど、あの
スピンの写真ね、送って、反省の色がないって言われますよね。申し訳ございませんでした、その説は。皆さんにもね、サンゲージャーにお集まりいただいて、私のいないオフ会
をやっていただきました。もう二度としません。ごめんなさい。さあ、そしてキズナステーション、先ほど今日オープニングでね、ちょっとお話、振り返りでしたんですけれども
、メッセージいくつかいただいています。グラネーム、真原区真原田さん。先代の方です。大白は2011年の7月に私たちも車に乗って堀江淳さんと一緒にね、行かせていただ
いて、ちょっと応援番組、応援あのぐらをやろうなんていうことでお邪魔をいたしました。先週のキズナステーション、感動させていただきました。本当にありがたく思っていま
す。あれから12年、たくさんのぐらついた心を見て、聞いて、認めてきて、音楽は何らかの源になり得ると確信をしています。これからもオカミさんって書いてあるのかな?こ
れ私のこと?オカの宮古だから、オカミさんなのかな?花々、派手しなくてんてんてん。ありがとうございます。それから、和地島のペンギンママ、先週の東日本大震災復興特別
番組、キズナ出演、お疲れさまでした。聞かせていただき、防災学習のヒントをいただきました。ありがとうございます。災害リスク評価研究所代表の松島さん、防災インフォメ
ーションでも、災害インフォメーション、防災インフォメーションでもお馴染みですけれども、松島さんからいろいろとね、その防災に関するアイデアとか、新しい取り組み方み
たいなものもたくさんお話をしていただきました。上越のドンコウさんも、それから伊勢さんもキズナステーション、お疲れさまでした。ということでメッセージをいただいてお
ります。きょう、一時段にもお話したんですけれども、いろいろ今回キズナをやらせていただくのにあたって、本当に昔に比べてネット上でもニュースが少なくなったなというの
が正直な印象でした。今年はWBCがあるということで、佐々木老紀投手も、それからもちろん大谷昌平さんも、昌平選手も岩手の出身ということで、2人の頑張りを見ていると
、やっぱり東北の皆さん、本当に力をもらえているんじゃないかなということを強く思いました。佐々木老紀投手の後輩のお話がちょっとネットの方に出てました。もちろん東北
のご出身で、大舟都高校の後輩、野球部の後輩だったそうです。老紀投手が当時小学校3年生で被災をしていて、彼は2歳後輩なので小学校1年生。野球の仲間も自宅を流された
り、家族を失ったり、この後輩の方もお母様を失われたそうです。やっぱり本当に当事者たちというのはチームメイトも友達も互いにそのことには触れない、もう3月を除いたら
思い出さないというスタンスでいたんだそうです。震災から10年たった時に心境の変化があって、震災のことを何も知らずに生きていきたくないと、お母様が亡くしているけれ
ども、思い出したくないと思っていた気持ちから、ちゃんと知って向き合っていこう、優しかったお母さんのことも全て覚えておきたいというふうに、心境の変化があって気持ち
が変わったと、その時点で映像とか画像とか記事と初めて向き合われたんだそうです。経験された方は心の葛藤と共に12年間を過ごして来られたわけですよね。この方、おじい
さまが大工さんで、今大学を出たら地元で災害に強い街づくりの一億を担いだいということで、勉強を頑張っていらっしゃるそうです。すごく心に響いたエピソードでした。21
日にも闇での試合をこの方もきっと見守っていらっしゃるんじゃないかなと思います。心を寄せることを、それから私たちが先代に、さっき真原くま春田さんからありましたけど
、大白にうかがった時に若生市区の状況を見せていただいて、東京から元気を持っていきますみたいな息まいていったんだけれども、私は次の生放送で何を喋ったらいいんだろう
と、本気で正直金曜日により悩んでしまって、その時の気持ちを局の方に正直に言ったら、来てもらって、しかもこの状況を見てもらって教訓にしてもらえればいいんです。と言
ってくださったのが背中を押してもらったなというふうに、今でもとても心に残っている一言です。来年ね、絆ステーションがあるかどうかわからないですけれども、こういう役
割を担わせていただいたということで、いつも心を寄せながら、月に一度でも一日でもいいので、家族と話すとか、防災に向けて自分がスタンスをとるということを皆さんにして
いただければ嬉しいなと思います。感想の数々、本当にありがとうございました。次回もリクエストを添えてたくさんのメールファックスをお待ちしています。今がありて未来も
扉を開く今がありて時代が入りもすらなりはじめる今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉
を開く今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉を開くああ 紅葉園 緑の山並みがらびける雲は 追いかける希望か今がありて未来も扉を開く今がありて時代が入りもすら
なりはじめる今がありて時代が入りもすらなりはじめる今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉を開く今がありて未来も扉を開く私もちょっと耳が痛いというか、土曜日に
行事があることが多くて、運動会や発表会など、必ず保育園は特に土曜日でした。卒園式もそうでした。なので、私たちは学童保育の子どもたちと出席した卒業生を見送りしてい
ます。私たちは、学童保育の子どもたちと出席した卒業生を見送りしています。卒業生の顔を出して、卒園式は早めの時間に終わったので、全員参加できたんですけれど、きまし
た。ママ、きました。すいません。仕事に行きます。という感じで、スタジオに行っていた覚えがあるんです。親の立場と子どもの立場とは違うんですけれども、何となく、あの
頃寂しくなかったと聞いてみると、大丈夫だよ。顔を出してくれたから。というふうに、一応、うちの娘は大人なので、そういうふうに慰めてもらっています。常越のどこさん。
小学校の卒業式、私は両親の転勤が決まっており、翌日は引っ越しでした。卒業当日も引っ越しの話をしないまま引っ越しました。当時の同級生とはそれっきり、学校は廃校とな
り、今は校舎もなくなっています。新潟市へ出かけた帰りには寄ったりしますが、誰にも会ったことがありません。今度はゆっくりと時間を作って寄ってみたいと思ったテーマで
した。え、どんこうさんがわざとお話ししなかったということなのかな、友達に。卒業と同時に、やっぱりこうやって、遠くへ行っちゃうとか、お引っ越しということもあったり
するから、でも言わないままいなくなるというのも一つあるのかな、みんなに送られちゃうとね、悲しさ倍増ということもあったりするのかもしれません。伊勢さん。私の高校は
全寮生のほぼ短暑校。3度の飯や風呂などを一緒に過ごし、家族のような生活を送っていて友情が熱い。ですので、卒業式の予行演習でも涙がこみ上げてくるんですが、隣の友人
が、「お前泣くなよ。泣くわけないじゃん。」なんてやり取りをしながら、涙をこらえながらやり取りをし、そしてようよ本番。式が始まるやいないや、人に泣くなよと言ってい
たやつがいきなりのおえつ、もらいなきをしそうだったので、理事長や校長先生がしゃべりの間に入れる、数えて気を紛らしましたが、卒業代表の卒業君を聞いて、3年間の両生
活を思い出す号泣き、後にも先にも卒業式でこんなに泣いたのはこの時だけ。卒業式に、「泣くなよ。」って言っていたやつが一番に泣いたり、泣くわけねえじゃんと言いながら
泣きそうになった時に、校長などの口癖を数えて涙をこらえたりしたことありませんか?もう35年前の話になるんですけどね。分かります。まあでも、卒業式はあれかな?なん
かもう素直に涙が出たらね、泣いちゃうかなとかって思いますけど、笑っちゃいけない場面がね、なんかこう、うって、泣いちゃいけない、笑っちゃいけないっていう、色々、仕
事からそういうことがあったりするわけですけれども、結構我慢しなきゃいけないような場面があると、必ず思い出すっていうことありますよね。あとは、まっちゃいなりさん、
大学の卒業に必要な単位がギリギリで、4年生の時に一つも単位を落とせない状態でした。しかし、1科目が再試験になり、結果発表が卒業式の前日、なんとか無事にクリアをし
て卒業することができました。でも、卒業式が入社式と同じ日で午前中に入社式を済ませてから学校へ行ったので、大学の卒業式には出席できませんでした。卒業式に私がいなか
ったので、あいつ、卒業式に入社して、卒業できなかったんだろうと、噂をされていたと、後から聞きました。えっ、そんなこともあるんだ。卒業式が入社式って4月の1日なん
じゃないんですか?だいたいね。でも、ちょっとずれてっていうこともあったりするのかしら。単位の結果が出ないと、なかなか卒業の内定がもらえないってことなのかな。私も
ね、単位の時に単位ギリギリだった教科があって、すごく覚えてるのが、少女の面接に行った時に、えっと、岡野さん、卒業は大丈夫ですか?って聞かれた覚えがあって、でも、
なんとか私も根性で卒業して会社に入りました。それでは、島田県花組さんからいただいたリクエストナンバーをここでお送りしましょう。赤い鳥でつばさをください。鳥の背中
に鳥のように白いつばさつけてくださいこの未来、翼を広げ飛んで行きたいよ悲しみがない、夢が空へつばさ、赤い鳥でかぜ行きたい子供の時、夢見たこと、今も同じ、夢見たい
この大空に翼を広げ飛んで行きたいよ悲しみがない、理由が空へつばさ、赤い鳥でかぜこの大空に翼を広げ飛んで行きたいよ悲しみがない、理由が空へつばさ、赤い鳥でかぜこの
大空に翼を広げ飛んで行きたいよ今日は快適生活の在日と育毛剤がお安く手に入るチャンスです。5倍速のふさふさパワーでモニターテストではおよそ98%の方がパワーを実感
。イカ大学とメーカーが共同開発した特許成分、ナノキューブを配合した医薬部外品、薬用ヘアキューブをお電話でご注文の方だけ半額レッドを提供します。5倍速でふさふさへ
導く育毛剤が電話注文なら半額ですか?実は今1ヶ月で初萌えって大きく書かれております新聞記事を見てるんですが、かなり期待の成分が入ってるんですね。その通りです。今
まで使った中で一番いい。5歳くらい若くなった感じがするなど、お喜びの声も足す。中にはご主人様とご両親3人でお使いの方もいらっしゃって、髪がほとんどなかったお父様
も、ボリュームがなくなっていたお母様も、髪全体がふんわりしてきているそうなんです。58歳の男性は使って2、3日で腰が出て、毎朝枕についている抜け毛もなくなったと
お喜び。お写真も拝見したんですが、頭頂部の地肌が透けていたのが、なんと使って1ヶ月でびっしり髪で埋め尽くされているんです。この速さの秘密がナノキューブってわけで
すか?その通りなんです。イカ大学で発見された活気的な成分ナノキューブ。育毛成分をナノサイズに閉じ込め、さらに細胞の非常に細かな網目をぐぐっと一時的に開くことで、
成分の通り道をつつって、頭皮の奥に育毛成分をぐぐっと浸透させられるんです。実験では通常、毛が生えるまで1ヶ月かかるところがわずか3日で、黒い毛に覆われるまでに2
ヶ月かかるところが11日で達成。つまり、毛の生えるサイクルが5倍の速さになることが明らかになったんです。これが5倍速の秘密なんですね。その通りです。しかも血行促
進するセンブリエキスとクリチルリチン酸ジカリウムの2つの有効成分をはじめ、髪と頭皮に良い成分をふんだんに配合。ミストタイプで1日2回の使用でOK。頭皮をマッサー
ジするようにもみ込むと、巡りがアップして育毛パワーがさらに高まります。薬用ヒアキューブは1本でおよそ1ヶ月お使いいただける120ml入りが税込5500円です。で
も始めるなら3ヶ月は続けていただきたいので、3本セット税込16500円になるところ、税込ジャスト1万円です。3本セットなら1万円ですか?はい。それが今、ラジオお
聞きの皆様にはさらにビッグなお値引きを用意しています。なんと3本税込16500円の半額。なんと税込8250円。8250円。ただし必ずお電話でご注文ください。ラジ
オお聞いたで半額の税込8250円。インターネットからのご注文では半額になりません。電話で、ラジオお聞いたで3本セットが半額になるんですね。そうなんです。薬用ヒア
キューブ1本が税込5500円。5500円。そして3本セットは電話で、ラジオお聞いたで3本税込16500円の半額。税込8250円。8250円。3本セットはこの時間
客セット限定のご用意。送料代引手数量は別です。さあ、ご注文お届け、返品などのお問い合わせは、0120-68-1288、0120-68-12パッパと覚えてください
。携帯電話からも、0120-68-1288番です。お申し込みの際は、必ずご聞きのコミュニティFMを聞いてとお伝えください。快適生活、ラジオショッピングでした。お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お
相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?お相手は?